從譚德塞到痰得塞 - 李純恩

從譚德塞到痰得塞 - 李純恩

歐新社

那個看起來髒兮兮的世衞總幹事說武肺爆發以來，他倍受攻擊，忍了三個月，譚德塞終於塞不住，公開炮轟，點名台灣和「一些地區」對他惡意人身攻擊。

攻擊譚德塞的地區很多，包括香港和中國內地許多網民，但他不敢說，因為一說就會惹惱China。柿子挑軟的捏，所以全世界他只罵台灣。兩個月前我就說過，這個看起來髒兮兮的傢伙什麼都不好，就是中文譯名起得好，譚德塞，品德堵塞，其他就不用說了。後來台灣網友幫他改名「痰得塞」，也是佳作。痰得塞，就是痰迷心竅。痰迷心竅是重症，人一定不正常。以他的徵狀，就是痰得塞。你或許覺得我也在罵人，不要緊，該做的事要做，該罵的人要罵。

譚德塞說，不要把疫情政治化，不然要準備更多的屍袋。但事實則是，如果這傢伙當初沒有那麼多政治的動作，如今全世界何須用這麼多屍袋！所以特朗普還是好樣的，看到世衞把持在這個牽綫木偶手裏，果斷提出斷絕資助，畢竟是世衞最大的金主，得做點有效率的決定。

到如今，已經有幾十萬人聯署要求世衞罷免這個不乾不淨的德塞傢伙，特朗普在火上加了一桶油。不過德塞即使真的丟了這個飯碗，也只是名聲受些影響而已，日子還是無憂的，因為他也有金主。所以他那口痰還得塞下去，捨不得咳出來。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子